\documentclass[t,11pt]{beamer}
%
% Ces deux lignes à décommenter pour sortir 
% le texte en classe article
% \documentclass[class=article,11pt,a4paper]{beamer}
% \usepackage{beamerbasearticle}

% Packages pour les français
%
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{graphics}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{color}
\usepackage[frenchb]{babel}
% pour un pdf lisible à l'écran si on ne dispose pas 
% des fontes cmsuper ou lmodern
%\usepackage{lmodern}
%\usepackage{aeguill}

% Pour afficher le pdf en plein ecran
% (commenté pour imprimer les transparents et pour les tests)
%\hypersetup{pdfpagemode=FullScreen}

% ------------------------------------------------
%-----------   styles pour beamer   --------------
% ------------------------------------------------
%
% ------------- Choix des couleurs ---------------
\xdefinecolor{fondtitre}{rgb}{0.20,0.43,0.09}  % vert fonce
% la même d'une autre manière
%\definecolor{fondtitre}{HTML}{336E17}

%\xdefinecolor{coultitre}{rgb}{0.41,0.05,0.05}  % marron
% la même d'une autre manière
\definecolor{coultitre}{RGB}{105,13,13}

\xdefinecolor{fondtexte}{rgb}{1,0.95,0.86}     % ivoire

% Redéfinit la couleur de fond pour imprimer sur transparents
%\xdefinecolor{fondtexte}{rgb}{1,1,1}     % blanc

% commande differente pour les couleurs nommées - de base
%\colorlet{coultexte}{black} 

% -------------- Fioritures de style -------------
% Fait afficher l'ensemble du frame 
% en peu lisible (gris clair) dès l'ouverture
\beamertemplatetransparentcovered

% Supprimer les icones de navigation (pour les transparents)
%\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

% Mettre les icones de navigation en mode vertical (pour projection)
%\setbeamertemplate{navigation symbols}[vertical]

% ------------ Choix des thèmes ------------------

\usetheme{progressbar}
%\useoutertheme{default}
%\useinnertheme{default}
%\useinnertheme[shadow=true]{rounded}

% Définition de boites en couleur spécifiques
% première méthode
%%\setbeamercolor{bas}{fg=coultitre, bg=fondtitre!40}
%%\setbeamercolor{haut}{fg=fondtitre!40, bg=coultitre}
% deuxième méthode
%%\beamerboxesdeclarecolorscheme{clair}{fondtitre!70}{coultitre!20}
%%\beamerboxesdeclarecolorscheme{compar}{coultitre!70}{fondtitre!20}

% insérer le nombre de pages
%\logo{\insertframenumber/\inserttotalframenumber}

%------------ fin style beamer -------------------

% Faire apparaître un sommaire avant chaque section
% \AtBeginSection[]{
%   \begin{frame}
%   \frametitle{Plan}
%   \medskip
%   %%% affiche en début de chaque section, les noms de sections et
%   %%% noms de sous-sections de la section en cours.
%   \small \tableofcontents[currentsection, hideothersubsections]
%   \end{frame} 
% }

% ----------- Contenu de la page de titre --------

\title{PIR - Compte rendu}
\subtitle{Étude comparative des différentes solutions pour
 le support des applications multimédia dans les réseaux 802.11 (WiFi)
}
\author{Remy Leone}
\institute{ENSIIE}
\date{\oldstylenums{\today}}

% ------------------------------------------------
% -------------   Début document   ---------------
% ------------------------------------------------

\AtBeginSection[]{
  \begin{frame}{}
  \small \tableofcontents[currentsection, hideothersubsections]
  \end{frame} 
}


\begin{document}

%--------- Écriture de la page de titre ----------
% avec la commande frame simplifiée

\frame{\titlepage}
%
\part{Les pages} 

%------------------ Sommaire ---------------

\begin{frame}{Sommaire}
  \small \tableofcontents %[hideallsubsections]
\end{frame} 

\section{Introduction}

\begin{frame}{Une configuration classique}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.6]{images/scenario.jpg}
\end{center}
\end{frame}



\begin{frame}{Qu'est ce que la qualité de service ?}

\begin{block}{Définition}
La qualité de service est un concept de gestion qui a pour but 
d’optimiser les ressources d'un réseau, ou d'un processus et de garantir
 de bonnes performances aux applications critiques comme la voix ou 
 la video.
\end{block}

\begin{block}{Implémentation}
\begin{description}
\item[Logiciel] Avec l'installation de pilotes particuliers
(Avantage : Facile à modifier et à mettre à jour)
\item[Matériel] Directement dans le hardware
(Avantage : Plus rapide, plus efficace)
\end{description}

\end{block}

\begin{block}{Localisation}
Dans la couche liaison (Media Access Control)
\end{block}

\end{frame}


\begin{comment}

\begin{frame}{Attaques contre VoIP}
 Insertion and evasion attacks
 User identify theft
 Device Identify theft
 Session (Call) Hijacking
 Monitoring (Eaves dropping)
 Controlling a  conversation
 Call fowarding control
 Redirecting control
 Message integrity
 Manipulation of accounting data
 Endpoint Impersonation
 Packet Injection
 Code Malicieux Sniffing
 Man in the middle attack
 Network scanning
 Password cracking
 Annoyances and spam calls
 Caller Id Risks


And so more...

\begin{block}{Plus généralement}
Les failles du protocole IP sont les failles de la VoIP
\end{block}

\end{frame}

\end{comment}



\section{IEEE 802.11 (Legacy)}



\begin{frame}{Distributed coordination function (DCF)}

CSMA/CA - Carrier Sense Multiple Access/ 
Collision Avoidance
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{images/csma.jpg}
\end{center}

\begin{description}
\item[CTS] Clear to send 
\item[RTS] Request to send
\item[ACK] Acknowledgment
\item[SIFS] Short InterFrame Space
\item[NAV] Network Allocation Vector
\end{description}
\end{frame}


\begin{frame}{PCF - Point Coordination Function}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.6]{images/pcf.jpg}
\end{center}
\begin{block}{Limitations :}
Impossible de savoir combien de temps on attends avant de 
pouvoir émettre une trame.
\end{block}
\end{frame}




\begin{frame}{Contention Window}

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.6]{images/cw.jpg}
\end{center}

\begin{block}{Idée}
\begin{itemize}
\item Le temps d'attente aléatoire est compris entre $CW_{min}$ et $CW_{max}$
\item Plus le nombre de conflits est élevé plus $CW_{max}$ augmente.
\end{itemize}
\end{block}

\end{frame}

\section{IEEE 802.11e}


\begin{frame}{HCF - Hybrid Coordinator Function}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.4]{images/hcf.jpg}
\end{center}
\begin{block}{Couplages de plusieurs systèmes :}
\begin{description}
\item[EDCA] Enhanced Distribution Channel Access 
\item[HCCA] HCF Controlled Channel Access
\end{description}
\end{block}
\end{frame}


\begin{frame}{EDCA - Enhanced Distribution Channel Access}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{images/edca.jpg}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{EDCA - Enhanced Distribution Channel Access}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.7]{images/edcf.jpg}
\end{center}
\end{frame}

%%%%%%
%% HALL OF FRAME XD
%%%%%%


\begin{frame}{Txop - Transmission opportunity}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.7]{images/txop.jpg}
\end{center}
\end{frame}





\section{Comparatif \& Conclusion}

\begin{frame}{Legacy / 802.11e}

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.45]{images/legacy.jpg}
\end{center}
\end{frame}




\begin{frame}{Comparatif Legacy / 802.11e}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}

Débit & G711 (64 kb/s) & G729 (8 kb/s) & G723 (6.3 kb/s) \\
2 Mb/s & \textcolor{red}{4}/\textcolor{green}{19} & 
		 \textcolor{red}{19}/\textcolor{green}{77} & 
		 \textcolor{red}{46}/\textcolor{green}{86} \\
5.5 Mb/s & \textcolor{red}{10}/\textcolor{green}{51} & 
		   \textcolor{red}{51}/\textcolor{green}{199} & 
		   \textcolor{red}{58}/\textcolor{green}{219} \\
11 Mb/s & \textcolor{red}{20}/\textcolor{green}{99} & 
		  \textcolor{red}{95}/\textcolor{green}{360} & 
		  \textcolor{red}{107}/\textcolor{green}{392} \\
36 Mb/s & \textcolor{red}{61}/\textcolor{green}{288} & 
		  \textcolor{red}{232}/\textcolor{green}{813} & 
		  \textcolor{red}{254}/\textcolor{green}{861} \\
54 Mb/s & \textcolor{red}{87}/\textcolor{green}{400} & 
		  \textcolor{red}{295}/\textcolor{green}{997} & 
		  \textcolor{red}{318}/\textcolor{green}{1045}\\
\end{tabular}

\begin{block}{Conclusion}
La norme 802.11e offre véritablement un net avantage par rapport aux 
anciennes normes. Son implémentation est aujourd'hui effective et la 
plupart des terminaux mobiles sont compatibles.
\end{block}

\begin{block}{Remarque :}
Pour les quelques appareils qui ont été fabriqués avant cette norme il
reste un espoir : une mise à jour logicielle.
\end{block}

\end{frame}

\end{document}
